Title: Вэлериворк и Киравэл
Date: 2017-02-13 19:15:15
Author: Sasha Chernykh
Lang: ru
Summary:
Pagetitle: Вэлериворк & Киравэл
Metacontent: Вэлериворк и Киравэл
Pagecolors: giologica-blue
Iconleftorright: right
Tags: giologica
Category: Giologica
JQuery: true
Rainbow: true
Tooltipster: false
ClipboardJs: true
DetailsPolyfill: false
Noco: 159d5

<li><a href="#Valerywork">Вэлериворк</a>
</li>
<li><a href="#TermValerywork">Употребление термина Valerywork</a>
</li>
<li><a href="#Kiravel">Киравэл</a>
</li>
<li><a href="#TermKiravel">Kiravel и терминология</a>
</li>
<li><a href="#Strelena">Стрелена</a>
</li>
<br />
<br />
<h2 id="Valerywork">Вэлериворк</h2>
<br /> Представим, что о природе чёрных дыр рассуждают Стивен Хокинг с неким бизнесменом. Первый посвятил изучению этих объектов жизнь, вникнув во все тонкости и сложности, второй решил, что их возникновение приходится на поедание <a href="http://anima-kommunizm.forum2x2.ru/t36-topic" target="_blank" title="Либербизон">либербизоном</a> собственных детей. Оба мнения базируются на том, что содержится в головах у их носителей. Так вот это «что в головах», <u>среда накопления, обработки и группирования информации; система понятий и причинно-следственных связей между ними, на основе которых выражаются мнения и оценки</u>, называется <b>Вэлериворк</b> (от <a href="https://vk.com/zombelina" target="_blank" title="Страница Валерии ВК">Валерия</a> и <a href="https://rsdn.ru/article/patterns/framework.xml#EKB" target="_blank" title="Определение Framework">Framework</a>, также
<SashaDot>BW</SashaDot>,
<SashaDot>Пространство Понятий</SashaDot>,
<SashaDot>ПП</SashaDot>,
<SashaDot>тезаурус</SashaDot>.
<br />
<br />
<img class="rightimg" id="Valerywork" src="{filename}/images/giologica/Valerywork.jpg" alt="Вэлериворк" border="2px"> Когда к нам поступает свежая информация, мозг обрабатывает её в ВW, и мы выдаём мнения и оценки. Схематично процесс сравнивается с реакцией на импульсы, пропускаемые через нервную систему:
<br />
<br />
<SashaBox>
	<SashaBig>Внешние импульсы → Нервная система → Реакция
		<br /> Поступаемая информация → Valerywork → Мнения и оценки</SashaBig>
</SashaBox>
<br />
<br />
<br />
<h2 id="TermValerywork">Употребление термина Valerywork</h2>
<br />
<ol type="I">
	<li>Допустимо говорить «мой Valerywork в области компьютерной безопасности», «её Пространство Понятий в области балета», «твой тезаурус в области терморегуляции жуков-бомбардиров», что означает только ПП по конкретным упомянутым темам. Фразы выше употребляются, когда говорится о чьей-либо компетенции, к примеру: «ты ни разу не ходил в открытое море и не читал специализированной литературы, почему считаю, что его Вэлериворк в области мореходства превосходит твой.»</li>
	<br />
	<li>Термин Valerywork применим и к группам, чьи члены разделяют позиции по определённой теме. Допустимо говорить о «Пространстве Понятий в области "астрология" группы "астрологи"», «тезаурусе в области "коллективное бессознательное" группы психологов, уверенных в его существовании», «Вэлериворке в области "Глобальные политические процессы" группы "2 кота", считающих, что миром правит яблоко» и т. п.</li>
</ol>
<br />
<br />
<h2 id="Kiravel">Киравэл</h2>
<br /> Возвратимся к бизнесмену, бросившему вызов Стивену Хокингу: он вправе утверждать, что Волга впадает в Чёрное море, и это будет его Вэлериворк, — да наука не воспримет такое всерьёз. У неё собственный ВW, именуемый <b>Kiravel</b> (от <a href="https://vk.com/hair_in_the_wind" target="_blank">Кира</a> и <a href="http://vaden-pro.ru/blog/laravel/laravel-chto-eto" target="_blank" title="определение Ларавел">Laravel</a>, также
<SashaDot>КV</SashaDot> (кириллическая К и латинская V)) — <u>совокупность причинно-следственных связей, по которым в науке на данную секунду сложился чёткий консенсус</u>. Из определения следует, что к Киравэлу не относятся:
<br />
<br />
<ol type="I">
	<li>Исследуемые, разрабатываемые, новые научные направления;</li>
	<li>Вопросы, по которым ведутся научные прения;</li>
	<li>Течения, однозначно не признанные, а то и прямо отвергаемые современной наукой, как то <a href="http://evolkov.net/nonscience/psychoanal/" target="_blank" title="Критика психоанализа">фрейдизм</a>, <a href="http://sceptic-ratio.narod.ru/" target="_blank" title="Критика психоанализа 2">психоанализ</a>.</li>
</ol>
<br />
<img class="leftimg" id="Kiravel" src="{filename}/images/giologica/Kiravel.jpg" alt="Киравэл" border="2px">Когда автору этих строк упорно пытаются что-то доказать с опорой на православие ли или книги Кастанеды, в ответ он пишет <a href="http://kristinita.ru/Giologica/Nas-Izu.html#VALZ" target="_blank" title="VALZ">VALZ</a>, 4 буквы, примерно означающие «рыбята, я признаю только Киравэл — не парьтесь, всё равно пропущу ваши слова мимо ушей».
<br />
<br />
<br />
<h2 id="TermKiravel">Kiravel и терминология</h2>
<br />
<blockquote>Где же истина? Мы появились из капли.
	<br /> Станем — прахом. Вот смысл этой сказки. Хайям</blockquote>
<br /> «Истина» — достаточно широкое и неопределённое понятие, пересекающееся со «смыслом жизни», его не коснёмся в данной статье. Но вот к слову
<SashaDot>«истинный»</SashaDot>, а также
<SashaDot>«правдивый»</SashaDot> или
<SashaDot>«верный»</SashaDot> определения сформулируем — они означают <u>соответствующий Киравэлу</u>.
<SashaDot>Факт</SashaDot> — <u>«мнение науки», наименьшая структурная единица КV</u>. Всё относительно, у каждого правда своя, мнение науки всего лишь мнение, — но, пожалуйста, если ваши факты идут вразрез с научными, прямо указывайте это.
<br />
<br /> Наука не существо, которое может выказывать собственные суждения, почему Kiravel — образное, беспредметное понятие. КV составляется из мнений отдельных личностей: а какое из них допустимо считать фактом, в научных кругах определяется факторами вроде учёной степени/звания высказавшего, авторитетности и рецензируемости изданий, <a href="http://cyberleninka.ru/article/n/indeks-tsitiruemosti-rossiyskih-uchenyh">индекса цитируемости</a>. Выраженные же в неофициальной обстановке суждения, каким бы заслуженным специалистом ты ни был, практически нигде в серьёзных кругах (<a href="http://anima-kommunizm.forum2x2.ru/t138-topic">а также проекте правил джинджерин</a>) не считаются фактом; по возможности просьба предоставлять источники, на которых базируются ваши мнения.
<br />
<br /> Для тех, кто возмущается, «вот, опять навыдумывал терминов», Kiravel — это не <a href="http://dic.academic.ru/dic.nsf/enc_philosophy/902/%D0%9F%D0%90%D0%A0%D0%90%D0%94%D0%98%D0%93%D0%9C%D0%90" target="_blank">парадигма</a>:
<br />
<br />
<ol type="I">
	<li>На Киравэле могут базироваться любые утверждения, а не только научные и тем паче фундаментальные научные.</li>
	<li>КV включает в себя не только достижения учёной мысли, но и тривиальные факты вроде «на человеческой руке 5 пальцев», «улица вдоль берега реки называется набережной».</li>
</ol>
<br />
<br />
<h2 id="Strelena">Стрелена</h2>
<br /> Вернёмся на сей раз не к нашему барану, а чёрным дырам. Знания об этих <a href="http://enc-dic.com/rusphrase/Beloe-pjatno-330.html">белых пятнах</a> науки зиждутся на пусть и подкреплённых исследованиями и экспериментами, но мнениях астрономов. Не забираюсь высоко в космос: а откуда мы строим умозаключения и о том, с чем приходится сталкиваться каждую минуту? Тоже из мнений учёных, которые когда даже и считаются Киравэлом, их также нельзя возводить в абсолют.
<br />
<br />
<blockquote>"Был мир земной
	<br /> кромешной тьмой окутан.
	<br /> Да будет свет!
	<br /> И вот явился Ньютон!
	<br /> Но сатана недолго
	<br /> ждал реванша:
	<br /> Пришёл Эйнштейн,
	<br /> и стало все, как раньше."</blockquote>
<br /> Явления окружающего мира подчиняются законам природы, возникшим без нашего участия: нужно <b>познавать их, а не придумывать новые</b>. А теперь возьмём правописание, где мы руководствуемся правилами, составленными когда-то ответственными на то разработчиками, — природа тут ни при чём. Правописание служит примером <b>Стрелены</b> (также
<SashaDot>St. Елена</SashaDot>, от <a href="https://vk.com/id190154920" target="_blank">Стрекалова Елена</a> ) — <u>сформированного одним или группой индивидуумов Вэлериворка из предписаний и указаний, не затрагивающего законов окружающего мира</u>. К St. Еленам задаются вопросы вида «Как правильно (относительно этой Стрелены) ... »?
<img class="rightimg" id="Strelena" src="{filename}/images/giologica/Strelena.png" alt="Стрелена" border="2px">
<br />
<br /> Примеры, что не относится к Стреленам:
<br />
<br />
<ol type="I">
	<li>Опять же фрейдизм. Рассматривает сформировавшиеся путём эволюции, а не изобретённые человеком закономерности мышления.</li>
	<li>Лингвистика в целом. Включает такую науку, как этимологию, не состоящую из «предписаний и указаний», чьи основные методы — поиск и анализ источников.</li>
</ol>
<br /> Стрелены различаются степенью проработанности, пересекаются меж собой и другими VW. Так, в русском языке тщательно прописано, в каких случаях следует ставить запятую. А теперь представим, что вы создали форум для общения, скопировали откуда-то пяток правил, устанавливающих нормы поведения, — они и есть St. Елена вашего форума, — и возникла нештатная ситуация: забанить пользователя надо бы, да ни одному пункту этих правил его действия не соответствуют. При принятии решения вы будете руководствоваться уже другим смежным Вэлериворком, т. к. Стреленой форума эксцесс не предусмотрен.
